---
title: >-
    شمارهٔ ۹۸۷
---
# شمارهٔ ۹۸۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به جز نور و ضیاء و گرمی از آذر چه می‌خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>ز دریای حقایق جز در و گوهر چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تفکر کن نهانی ای بشر در دهر پهناور</p></div>
<div class="m2"><p>تو باشی بهترین مخلوق از این بهتر چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در این دنیای پرغوغا به جز نگین چه می‌جویی</p></div>
<div class="m2"><p>به جز تائید و الطاف از خدا باور چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>برای دل که باشد مخزن اسرار پنهانی</p></div>
<div class="m2"><p>به جز وسعت در این دنیای پهناور چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به امر حق تعالی در جهان و گردش دوران</p></div>
<div class="m2"><p>تویی برتر ز مخلوق ای بشر دیگر چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به جمع عارفان ای دوست در خمخانهٔ وحدت</p></div>
<div class="m2"><p>دگر جز آنکه مشحون باشدت ساغر چه می‌خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به باغ دوستی بنشان درخت دوستداری را</p></div>
<div class="m2"><p>کمالا از درخت دوستی جز بر چه می‌خواهی</p></div></div>